【帕卡襲港】港澳同掛1號波 天文台：黃昏前後考慮掛3號

熱帶氣旋「帕卡」今晨已殺入本港800公里警戒範圍，料稍後將橫過南海北部並逐漸增強，並逐步逼近廣東沿岸。預料本港今晚到明日風勢會逐漸增強，天文台會在黃昏前後考慮改發三號強風信號。

相比起日前肆虐港澳的「天鴿」，「帕卡」的強度較弱，路徑亦較遠，會在香港西南約200公里內掠過。

以目前預測路徑，料「帕卡」明日凌晨會升呢為「強烈熱帶風暴」，並殺入本港300公里，本港風力將會增強，屆時懸掛3號波的機會頗大。至明天早上8時，其中心持續風力料達110公里，距離香港僅約150公里，本港附近海域有機會吹烈風或暴風，掛8號波的機會仍存在。預料屆時「帕卡」距離澳門亦只有約120公里，接近帕卡的暴風圈範圍，其影響程度相對較大。

由於明日天氣會顯著轉壞，有狂風大驟雨，低窪地區可能出現水浸，海面有大浪及湧浪。市民應盡早做好防風措施，並清理水渠以防水浸。與天鴿相關的清理及修復工作亦應盡早完成。

唔係掛